1. A restrição (1) do modelo é não-linear; tentam considerar isso nas restrições (3) e (4), e notam que caso y_ij=1, s_i+p_i <= s_j não precisa ser satisfeito, justamente porque a restrição (1) é mais fraca.

2. A mesma observação se aplica para solução inicial da busca tabu (que fora disso é Ok): as tarefas podem ter sobreposição, senão o problema é trivial.

3. Sobre a vizinhança e a representação de soluções: a representação atual tem todos tempos de início. Isso é possível, mas complica a busca. Pensem em eventualmente trocar para uma representação por uma permutação onde os tempos de início ficam implicitos (i.e. definido algoritmicamente). Sobre a vizinhança: ela não é simétrica, que poderia da problema. Além disso, acho que ela vai fazer pouco ou nenhum progresso, porque não é possível trocar a ordem entre duas tarefas, por exemplo.

4. Sobre os movimentos tabu: primeiramente em geral não se armazeno soluções na "lista" tabu, mas atributos, mesmo que isso é possível. O mecanismo que vcs. propoem, porém não é como a busca tabu opera. Tentam p.v. entender melhor como a ideia de movimentos tabu funciona. Também não entendo partes como "s_t é um movimento tabu", porque s_t foi definido como solução e não é claro o que uma solução tem a ver com um movimento. Notem também que uma "lista" tabu normalmente armazeno todos movimentos recentes, não somente aqueles que correspondem com mínimos ou máximos locais.
